---
title: "20 Jeux d'intérieur - CEMEA"
date: 2020-10-17T08:00:00+01:00
tags: [Jeux Intérieurs, Jeux Assis, Avec matériel]
draft: true
---

# Jeux d'intérieur

Groupe national de recherche "Jeux et Pratiques Ludiques" CEMÉA

Nous souhaitons dédier, en hommage ce livret à notre ami Jean-Claude Marchal qui a à très activement participé à la rédaction dé ce fichier avant d’être emporté par une soudaine maladie, Jean-Claude qui a été pendant de longues années un ardent et brillant défenseur des jeux traditionnels et de l'activité ludique.   

Ce fichier a été élaboré et rédigé par l' équipe du groupe national de recherche des Ceméa « Jeux et Pratiques Ludiques ». Cette équipe est composée des membres suivants : 
 - Michel 

D AT a et AT nice De DRE 2 PR Fi | Direction des publications | . des Ceméa - Christian Gautellier Luc Boiré. Le présent livret a été rédigé par Pierre Parlëbas, responsable du grou- =; | LE _pe national de recherche des Ceméa « Jeux et Pratiques Ludiques D Le . Cerfs-v ants 24 fiches et un livret pour l'animation . D ï | . 24 jeux sportifs et un livret DR ie PR ML ie LT 24 jeux de plei ne nature etun livret me | nue : no Le -Etsi on cuisinait ! 57 recettes, 61 fiches et un livret LEE ou “ %, Ci à Jouets à  construi ire n° 1 39 fiches et un. livret Lu cit ur. oi ci PS |: Jouets à construire n°2. 39 fichesetunlivret SR EN | : Jeux chantés n°1 « À la noce du père Bobosse ». CD + 50 fiches etun livret . LOUE LS _ Jeux chantés n°2. « Les rêves du père Bobosse » cD + 49 fiches et un livret | .. TE .

- Jeux de pions pour aujourd’ hui 12 tabliers, un livret et des planches d'autocollants

_ _ Jeux de pions féeriques 24 fiches ESS LRU ue Fr dunes de ca : | Le h - Éducation à |' environnement urbain 35 fiches etun livret nr . Photos à fai ire et. -à défai ire. ‘38 fiches et un livret